\section{L'organo di controllo}
\begin{enumerate}
\item L'organo di controllo, anche monocratico, è nominato al
  ricorrere dei requisiti previsti dalla Legge.
\item I componenti dell'organo di controllo, ai quali si applica
  l'art. 2399 del codice civile, devono essere scelti tra le categorie
  di soggetti di cui al co. 2, art. 2397 del codice civile. Nel caso
  di organo collegiale, i predetti requisiti devono essere posseduti
  da almeno uno dei componenti.
\item L'organo di controllo vigila sull'osservanza della legge e dello
  statuto e sul rispetto dei principi di corretta amministrazione,
  anche con riferimento alle disposizioni del D.Lgs. 8 giugno 2001,
  n. 231, qualora applicabili, nonché sulla adeguatezza dell'assetto
  organizzativo, amministrativo e contabile e sul suo concreto
  funzionamento. Esso può esercitare inoltre, al superamento dei
  limiti di cui al co. 1, art. 31, la revisione legale dei conti. In
  tal caso l'organo di controllo esercita inoltre compiti di
  monitoraggio dell'osservanza delle finalità civiche, solidaristiche
  e di utilità sociale, e attesta che l'eventuale bilancio sociale sia
  stato redatto in conformità alle linee guida ministeriali. Il
  bilancio sociale dà atto degli esiti del monitoraggio svolto dai
  sindaci.
\item I componenti dell'organo di controllo possono in qualsiasi
  momento procedere, anche individualmente, ad atti di ispezione e
  controllo, e a tal fine, possono chiedere agli amministratori
  notizie sull'andamento delle operazioni sociali o su determinati
  affari.
\end{enumerate}
